%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
%bcor_13

\begin{enumerate}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\item Il semblerait que lorsque $n$ est grand $A_n$ se rapproche de 8.
\item Exprimé en cm\up{2}. $A1=4$, $A_2=4+2\times 1=6$, $A_3=6+4\times
  0,25=7$ et $A_4=7+8\times (\frac{1}{4})^2=7,5$.
\item Pour passer de l'étape 4 à l'étape 5, on ajoute 16 carrés. Ces
  carrés mesure 0,125~cm de côté.
\item Voir \texttt{triangles\_etape13\_cor.ods}

  \begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.7}

  \begin{tabular}[h]{|*5{c|}}
    \hline
    Étape&Aire& Nombre de carrés ajoutés& Longueurs du côté & Aire ajoutée\\\hline
    1&$A_1=4$&1&2&4\\\hline
    2&$A_2=6$&2&1&2\\\hline
    $\vdots$&&&&\\\hline
    $n$&$A_{n}$&$2^{n-1}$&$2\times\frac{1}{2^{n-1}}$&$2^{n-1}\times (2\times \frac{1}{2^{n-1}})^2=\frac{1}{2^{n-3}}$\\\hline
  \end{tabular}

\end{center}


Ainsi $A_{n}=A_{n-1}+\frac{1}{2^{n-3}}$ et $A_{n}-A_{n-1}=\frac{1}{2^{n-3}}$
\item 
  \begin{eqnarray*}
    A_2-A_1&=&2\\
    A_3-A_2&=&1\\
    A_4-A_3&=&0,5\\
    \vdots\hphantom{A_4}&=&\hphantom{d}\vdots\\
    A_n-A_{n-1}&=&\frac{1}{2^{n-3}}
  \end{eqnarray*}
En effectuant la somme membre à membre, on obtient:

\begin{equation*}
  A_n-A_{1}=2+1+\cdots+\frac1{2^{n-3}}
\end{equation*}
  

Ainsi, $A_n=4+2+1+\cdots+\frac1{2^{n-3}}$.

\end{enumerate}
%ecor_13


